湯家驊：憑「常識」都知道「光復香港」等於港獨、顛覆國家政權

【Now新聞台】行政會議成員湯家驊在本台節目《大鳴大放》指，「光復香港」口號有改變制度意味，相信很多人憑常識會跟政府有一樣解讀，但強調政府聲明對法庭無約束力，湯家驊亦不認為，干犯國安法的人一定終身不可再參選。

政府在港區國安法實施後，就「光復香港時代革命」口號發聲明指，有港獨、分離、改變特區法律地位或顛覆國家政權含意。而首名被控的人，案發時亦展示「光復香港」旗幟。行政會議成員資深大律師湯家驊相信，社會大眾經歷過去一段日子，憑常識亦跟政府有相同見解。

對於有立法會議員或區議員若被裁定干犯國安法，會喪失議席或參選資格，但沒有列明年期，律政司司長鄭若驊曾指，應該可以有機會視為終身不可再參選。湯家驊就認為，要視乎罪行嚴重程度。

湯家驊又指出，條例列明維護國家安全委員會的決定，不可司法覆核，他對此感到詫異，認為觀感不好，但認為可成功覆核國安委決定，機會不高，實際影響不大。

［考古］‘光復香港’ 指將香港回復舊日面貌 ‘時代革命’ 指不同世代都可一齊參與大型變革去’光復‘

...

有常識都知，搞細路女等於衰11

有常識都唔會搞細路女啦

憑「常識」都知道湯家驊衰十一

有常識都知, 湯家驊 = 11哥

轉教中文？

憑常識都知你俾人捉黃腳雞衰十一

光復中國香港！

16歲少女同17歲真係好大分別咩

憑常識都知你衰十一比人捉到

我的常識是認為： 中國夢的意思就是開發出先進武器，或者透過太空探索獲得先進物料或衛星兵器，進而武力征服全世界，非洲什麼一帶一路只是一個台階。

食屎啦

憑「常識」都知道南京大屠殺係虛構

冇常識都知你衰十一啦

光復湯渣，十一革命

常識話我知，唔可以衰11

有常識都知大陸共產黨信唔過

光復上水係上獨

通街都係處話外國唔係咁睇喎

光復香港， 時代革命。

用常識就分到嘅話，我做咗香港首席法官啦

土匪常識我不懂

但香港好多人都無常識
咁點算

唔係呢條撚樣突然辭任議員 都未必會有 光復香港時代革命呢句口號

改變制度就等於港獨，11哥你真係on9

有常識都知搞細路女會係犯法

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報資料:

金融戰線 永久離港 和你提清MPF

仆街喇，我唔知添。

咁果時光復上水同屯門
唔講又憑「常識」去話呢兩個地方想獨立？

推

全民蒐集以下證據:
不乎合ECCN之軍民兩用科技設備公司
與港中共官員有往來之金融機構帳目

舉報熱線:

有常識都知道 _____等於犯法

做法官律師仲要讀law？

W

憑「常識」都知道「衰十一」

憑常識都搞細路女係仆街冚家剷

有人「憑碌鳩」，衰十一。

憑常識就可以做法官律師

光復元朗係咪元獨

有常識都知咩係衰十一

憑「常識」都知道你湯家驊係食屎狗啦

點解我唔知

我都今日都唔知，真係孤陋寡聞

你都知香港被賊人搶走咗呢

憑常識都知道湯家驊衰十一

其實「光復」意思即係恢復、回復、復興之類

如果「光復香港」=港獨係常識
即係佢既「常識」入面，香港本身就唔屬於中國
所以先可以恢復獨立

憑常識都知64係中共既錯

光復, 就是要恢復那些近年倒退的自由,人權,法治,被選舉權,教育制度,警隊風氣,政府文化,金融自主,街頭小店,遊客成份,中環寫字樓的租客成份,等等。

革命,是要以突變方式,而不是漸變方式,去改變。

憑常識都知衰十一之後一定仆街

咁佢又冇錯喎

十一哥學人講常識
有常識就唔會去支那屌細路女啦 死變態佬

常識都知光復香港=民主建港
如果光復香港=港獨
民主建港都係港獨
民主建港聯盟就係港獨組織

個班連常識都無嘅同人講常識

你估佢唔驚俾美帝玩? 所以話做人千祈唔可以有痛脚係人手

佢同拜登應該好撚岩玩

港共有常識就唔會搞到咁

咁光復上水係咩意思？
上水獨立？

有常識都知與未成年少女發生性行為係犯法

同人講常識
最無常常係蔣小姐

原來法律得個信字
笑到仆街

光復香港
個個人唔同解法
邊個先岩🤔

可唔可以話憑常識都知11哥衰11呢？

認左佢囉
又要講又要怕

在雪廠街的私竇裡
十六歲使我性慾強
但原來未夠秤
錄影帶都拍好
淚也灑了你老母～～no～

即係話而家係淪陷？
衰11係咪算批評緊黨政領導

憑常識都知衰十一同韓國電影角色朴世路係冇關係既

NOW條女幾正

其實係攪細路仔定細路女

你唔應該將16同17一齊比

16本來就係一條arbitrary line

如果16同17分別唔大 咁15同16比嘅話都分別唔大

14同15比分別都唔大 如此類推

係細路仔 有人戀童啊

毓民已經搜集緊證據
準備爆11哥04年單嘢

憑常識都知道 搞細路女 係衰11

憑常識我知道光復香港根本係個空泛嘅口號

咁使乜要法律
全部憑常識審咪得

有常識都知返大陸搞細路會被人捉痛腳

憑常識都知道衰11係唔啱

咁小學常識科唔教埋？

淚灑雪廠街 就常色

淚

憑常識都知道 雪廠街 衰11 就等於 湯家驊

尋晚上錯個原來未夠秤
就淪為十一哥 獨自含淚灑於街中
閃卡藏在中央 影咗佢輯靚相
行入建制 就做烏龜 初心都盡毀

憑常識都知11哥係咩意思啦

常乜撚識啫
呢啲係你哋班objects作出嚟叫做常識嘅不知名物體囉

光復香港 10年
光復中國 50年
光復地球 終身

有常識都知法例唔係靠常識判案
岩唔岩呀11哥

光復香港，時代革命
呢個唔單止係口號，更係標同態度
至於個意思係點，無大台，無人會有最後解釋權

你啲係歪理 唔係常識 衰11

如果你講明白紙就等於港獨, 咁你示威果陣帶張白紙都係宣揚港獨, 唔信可以試下

憑常識都係細路仔
正人渣

憑常識都知點解湯渣嘅外號係十一哥，唔知佢幾時同我哋呢D無乜常識嘅人分享吓呢方面嘅常識呢？

憑常識都知 中共係1989年6月4號 血腥屠殺手無寸鐵既老百姓啦

可唔可以理解為因為有陰暗，所以要有光來照亮那塊地

即係佢都認為香港之所有要「光復」，就係因為俾國家政權搞衰？所有要獨立？

咁佢即係話國家政權做得唔好所以要獨立啦！

憑「常識」都知道淘寶「全国包郵」但唔包香港，等於港獨、顛覆國家政權。

一句口號就顛覆到，你個國家都幾脆弱下

常你老母識 唔寫埋落去？
法律同常識都唔識分？

得啦得啦
後生嘅我地, 透緊氣都係搞獨啦
有種殺撚晒我地啦

有常識都知湯渣=戀童癖

用常識？

咁法律用嚟做咩？

即係你同政府都一樣咁冇常識

十一哥為左洗脫臭名做賤人都係常識

全民造句系列，有常識都知...

一小撮人

只許周官放火

估唔到湯家驊最後都係招認左衰十一

中世紀：憑常識都知地球係平

佢緊係教小學常識科啦

有常識都知日本無浸華

邊一個字係呢？

憑常識都知,
唔應該搞細佬仲要為脫罪而奶共

淚灑雪廠街

呢個正

憑常識衰十一要坐監

都啱嘅 之前叫光復元朗
之後元朗真係獨立咗
721班白衣幾撚威呀

咁即係你無常識

憑常識都知道 搞細路女⋯

憑「常識」都識搞細路妹係變態啦

非禮細路女既湯家驊大律師？

借個位 會員標籤功能

憑「常識」都知湯家驊係pedo啦

唔怪之得你無常識搞細路啦 湯十一

廣州光復路 一定係路獨

有常識都知道與未成年少女發生性行為係衰十一

光復比你雞姦過既小朋友

憑「常識」都知道湯家驊冇常識

打倒貪腐政權
支持 全國人民
聽黨指揮全面落實
習近平新時代中國
特色社會主義思想
雖遠必誅後果自負

憑常識入罪

常識話我知，衰完十一無事，仲轉晒軚既人。
係出賣左靈魂，苟且偷生既垃圾。

共產黨嘅「常識」

光復上水係咪上獨

連登仔： 憑「常識」都知道「湯渣華」等於香港雪廠街同數字十一。

有人有常識就唔會衰11

憑常識都知湯加華點樣變成共狗啦

十一哥

憑常識都知道你鍾意波棒糖氹小朋友

十一哥嘅常識同大眾嘅常識係有分別

如果16=17，咁15+1應該要係乜嘢

入黎睇呢句

其實光復即係恢復

想問香港獨立過咩

憑「常識」都知道湯家驊是11哥

憑常識都知湯渣衰十一

有常識都知道搞細路女係衰十一

本土就唔驚

憑「常識」都知道「香港再出發」等於港獨、顛覆國家政權

以前有光復上水

上水獨立

見到佢就諗起11

光復返5年前嘅香港，咁講都犯法咩

11哥好野
幾時立法可以搞細路？

上黎連登就知
佢都 on9

光復中國係咪中國獨立?

光復可以係令香港重新繁榮起來

憑常識就是湯十一搞細路

咁應該係你智障

憑常識都知11哥淚灑學廠街

淚灑雪廠街？
點解呢條友仲可以出黎講野 面皮厚撚到

雪*

光復香港
時代革命

憑常識都知「湯家驊」等於分裂國家

常識唔等於法律，以前上堂時你冇聽書咩？

更何況我嘅常識，唔覺得「光復香港」=「港獨」喎

同埋境外犯罪都應該要坐監
十一哥幾時補坐返

攪細路女唔讀書!
光復者恢復也!
香港何曾獨立過?如何恢復獨立?
大家係想恢復一國兩制，所以唔係獨立
要回復言論自由，唔要一國一制，
連思想都要監控，
明未呀? 十一哥

我有呢個「常識」

啊！你們這些熱愛人類的人！你們這些不但敢反對暴政而且敢反對暴君的人，請站到前面來！舊世界遍地盛行著壓迫、自由到處遭到驅逐。

即係中國治下香港淪陷係常識？？

本人支持国安法
「支持国安法，光復香港再出發」呢？

嗱我咩都唔知
但係憑常識呢我就知道搞小朋友就罪大惡極天地不容

11哥 好曳曳喎
與幼幼掛住拍拖

憑常識都知道湯家驊係個大仆街

有常識都知湯家驊戇撚柒鳩

咁如果講光復中國又點?中國獨立?

有常識都知你衰十一

常識不是共識

11哥 收撚皮啦

憑常識都知湯家驊衰十一

湯家驊提倡香港曾經獨立係常識。香港自古而來唔係中國一部分。

點解要浪費時間聽呢條撚樣講野 冇point証明犯法咪講常識囉

屌 睇完留言
其實連登仔可唔可以唔好咁小學雞

因為要入車手分裂罪，所以而家不斷講哩8個字代表港獨

湯家驊：叫光復香港未必犯國安法 但或不符參選資格

先過咗一日又自打嘴巴

之前光復元朗
咁元朗係唔係獨立左??

問佢個口號點黎？ 唔識唔知又扮知話係常識

有常識都知道 雪廠街就係代表灑淚嘅意思

咁光復屯門公園呢